香港人去美國旅行有咩好得過去 開 戶 口？（特區護照都得）

網友報料 #FactChecked

話說有兩位網友喺月內先後去咗美國旅行，順道參觀下美國啲銀行。佢哋不約而同都話見到銀行職員「整齊嘅制服，同埋友善嘅態度」後都忍唔住幫襯咗佢哋去 開 戶 口！

你無睇錯，係開銀行戶口，有埋提款卡嗰隻。佢哋都係土生土長 #hongkonger，無美國地址，無外國護照，用特衰護照兼旅遊簽證去美國旅行，膽粗粗咁就咁行入去銀行「參觀」，然後就無啦啦開咗戶口。

網友A去咗 #紐約唐人街 探親，噤啱住嗰度有間 #匯豐，就入去參觀。點知全間行都係華人，香港/非香港華人一半一半。最離譜嘅係，個個都識廣東話，不知幾好傾。最後用咗45分鐘「就地正法」成功開到戶口。

網友A背景：
香港匯豐卓越理財客戶

所需文件：
特衰護照
Adhoc點會有地址證明喺身（結果即席用銀行電腦登入網上理財，然後印份匯豐eStatement搞掂）

網友A感想：
0難度，不過唔知同卓越理財身份有無關，無問。分行收6點。要有美國電話號碼嘅電話卡/有美國電話親友去收一次性sms密碼，去開網上理財。職員幫埋申請信用卡，卡寄香港。

唔洗入錢（除非食迎新獎賞，keep90日）
例如美元定期做緊1.75厘，存1000幾百蚊都有。

網友B去咗內華達州公幹，揸揸下車肚餓就去咗 #拉斯維加斯 市郊啲快餐店食嘢，噤啱隔離就係 #花旗銀行 所以就入去參觀下。同香港啲日日排長龍嘅 #citibank唔同，入面門可羅雀，客人少，職員都少。可以幫人開戶口嘅 #banker 都係得一個，點知佢又噤啱得閒，網友B見佢拍烏蠅噤慘，就好心幫佢開個戶口，全程45分鐘左右。

網友B背景：
開咗花旗銀行普通戶口一個月都唔到

所需文件：
特衰護照
Adhoc點會有地址證明喺身（結果即席用銀行電腦登入網上理財，然後印份花旗eStatement搞掂）

網友B感想：
銀行職員話雖然嗰度唔算旅遊熱點，不過最近都已經做過幾個香港人開戶口。有時會忙啲，建議早啲去walkin，就算無位都可以早啲上網約個快期。另外，銀行職員又話之前啲香港人英文麻麻，溝通真係有困難，但係噤 都 開 到。英文差少少朋友 唔 洗 怕！美國鄉下citibank就算語言不通，都係顧客至上嘅！

分行收5點。有美國地址收卡，最快第二個工作日收到，應該酒店都得。

唔洗入錢（除非食迎新獎賞，好似係$15000鎂，60日)

圖自google: 唐人街匯豐 + 內華達州花旗
#dogtor

［行動］高鐵送肺炎，所以香港人會自救

推

去美國仲獅子銀行？

選擇之一啫

咁股息仲使唔使扣30%？

美股啲股息係度度都要扣㗎啵應該

匯豐嗰張相
唔望支交通燈真係以為係千禧年前既香港